# Трекер дел
## Аналоги

### Списки дел
        Функционал
        1. Добавление, удаление, редактирование задач, контроль сроков их выполнения
        2. Поиск задач
        3. Создание напоминаний
        4. Приоритизация задач
        
####  Wunderlist
        + Группировка списков в папки
        + Возможность добавлять комментарии
        + Возможность добавления заметок
        + Добавление напоминаний
        + Возможность устанавливать даты выполнения
        + Добавление любых материалов
        + Можно использовать метки
        + Уведомления по электронной почте
        
        - Только один тип приоритета
        - Нет просмотра задач в календаре

#### Todoist
        + Быстрое добавление задач и сроков выполнения 
        + Повторяющиеся сроки выполнения
        + Создание подзадач
        + Фильтры
        + Создание и планирование проектов
        + Приоритизация задач
        + Достижения, продуктивность, карма
 
        - Комментарии и напоминания недоступны в бесплатной версии
        
### Календари
        Функционал
        1. Создание событий с указанием промежутка времени
        2. Уведомление о событиях
        3. Просмотр в разных режимах
        4. Поиск по календарю
        
#### Google Calendar
        + Удобный интерфейс
        + Возможность просмотра календаря в различных режимах
        + Установка мероприятия или напоминания
        + Возможность пригласить друзей
        + Поиск
        + Можно добавить видеоконференцию
        + Оповещение о мероприятии различными способами
        + Три вида задач: цель, напоминание и мероприятие
        
        - Отсутствует поддержка меток для событий
        
### Трекеры задач  
        Функционал
        1. Создание проекта. Разделение проекта на этапы, иерархия
        2. Система контроля выполнения. Отчёты о состоянии
        3. Интеграция с репозиториями
        4. Комментарии к задачам, обсуждения
        5. Фильтры
        6. Настройка доступа
        7. Различного рода статистика
        8. Приоритеты
        
#### YouTrack
        + Вставка кода в задачи (C++, C#, Java, Python и др.)
        + Уведомления на e-mail или в чат
        + Лента событий
        + Расписания
        + Учёт времени
        + Управление дубликатами
        + Метки для группировки
        + Пользователи, группы, роли и назначение прав доступа

        - Сложно сразу разобраться
        - В текстовом редакторе нет кнопки для форматирования текста
        
#### Яндекс.Трекер
        + Шаблоны задач
        + Различные виды связей между задачами

        - Бесплатна только демо-версия

## Сценарии использования

1. Выполнение большой лабораторной работы

    * Создаём список "ЛР по __"
    * Добавляем задачу "Изучить теорию", устанавливаем срок выпонения, напоминание(каждый день)
        * Добавляем подзадачи, устанавливаем скоки выполнения
    * Добавляем задачу "Написани код программы", устанавливаем крайний срок выпонения, блокировку по первой задачи
    * Добавляем задачу "Написать отчёт"
    
2. Создание напоминаний о Днях Рождения родственников и друзей.
    * Создаём список "Праздник к нам приходит"
        * Добавяем задачу "Поздравить Колю", задаём дату выполнения, повторяемость=каждый год, напоминания за неделю и за день до даты выполнения
        * Добавляем задачу "Поздравить маму" и тд.

3. Выполнение проекта в команде
    * Создаём список "Создание игрушки", добавляем участников, описание
        * Создаём задачу "Разработка моделей"
            * Добавляем подзадачи, описание, сроки, назначаем исполнителей.(Исполнитель имеет root права в своей подзадчи)
        * Создаём задачу "Разработка уровней"
        * Создаём задачу "Разработка звуковых эффектов"
        * Создаём задачу "Разработка алгоритмов"
Есть комметарии списка, где можно что-то написать, также есть комментарии к задачам.

4. Подготовка к занятиям на военном факультете
    * Создаём список "Учёба"
    * Создаём задачу "Опять на военку", крайний срок понедельник, периодичность=7 дней
        * Добавляем подзадачу "Причёска", ставим напоминание(каждый четверг), приоритет высокий
        * Добавляем подзадачу "Подшиться", ставим напоминание(каждое воскресенье), приоритет средний
        * Добавялем подзадачу "Проверить форму", приоритет низкий
        * Добавляем подзадачу "Назаначить дежурного", приоритет высокий
    * Отмеченные задачи как выполненые, попадают в корзину списка.

## Планируемые возможности

* Создание задач и подзадач
* Группировка задач(списки)
* Установка приоритетов
* Установка времени выполнения для задач
* Состояние задач("блокировано", "не выполнено", "выполнено", "провалено")
* Совместное выполнение задач(+Роли:автор, исполнитель)
* Установка зависимости между задачами(блокировка)
* Создание напоминаний
* Комментарии
* Просмотр задач в календаре
* Возможность поиска и сортировки задач

## Логическая архитектура

* **Пользователь**
    * Логин
    * Пароль
    * Эл. почта
    * Друзья
    * Коллекция папок
    * Коллекция списков
    * Коллекция напоминаний
    * Коллекция планов
    
* **Списки**
    * Название
    * Автор
    * Коллекция пользователелей
    * Коллекция задач
    * Сроки выполнения
    * Коллекция выполненых задач
    
* **Задача**
    * Название
    * Текст задачи
    * Временные интервалы(здесь же периодичность воссоздания задачи)
    * Подзадачи
    * Комментарии
    * Приоритет
    * Зависимость(ссылки на задачи, которые зависят от этой)
    * Состояние(можно ли выполнять)
    * Статус("блокировано", "выполняется", "провалено", "выполнено", "не выполняется")
    * Список ответственных пользователей
    * Автор
    * Метка
    * Список напоминаний
    
* **Папка**
    * Название
    * Коллекция списков
    
* **Комментарий**
    * Время
    * Автор
    * Текст
    
* **Напоминание**
    * Задача
    * Дата, время
    * Периодичность
    
* **План**
  "в определённом месте/времни создаётся новая задача"
    * Дата
    * Ссылка на список или на задачу
    * Задача
    
Пока права доступа таковы: автор=root, другие ничего не могут изменять, если только они не назначаны на что-то. Хотелось бы добавить ещё к задачам список "Пользователь-доступ", + реализовать календарь.

* **Работа с базой данных**
    * Извлечь()
    * Записать()
    * Записать изменения()
    
* **Трекер**
    * Текущий пользователь
    * Авторизоция()
    * Работа с консолью 
    * Вызов методов и менеджера библиотеки 
    
* **Менеджеры сущностей**
    Работа с задачами, напоминаниями
    Вызов необходимых методов
    Добавить пользователя()

*Задача*
Создать задачу:Установить параметры задачи, статус по умолчанию "не выполняется" 

Добавить подзадачу: создать новую задачу, добавить её к списку подзадач, у задачи установить предка
это может делать только автор или же исполнитель

Повтор задачи: осуществляется планом, он копирует эту задачу и перемещает dedline задачи на определённый промежуток времени

Проверить состояние: если текущее время больше дедлайна то установить как проваленное

Изменение: только пользователь или исполнитель

Удаление: если автор или исполнитель, то удалить из всех списков, если наблюдатель, то отказа в доступе, удалить планы, напоминания

*Список задач*
Добавить задачу

Добавить исполнителя: при добавлении в список пользователей, они являются наблюдателями и не имеют прав редатктровать задачи, при добавлении пользователя(из списка пользователей списка задач) он получает права исполнителя задачи

Вывести задачи:сортировка по дедлайнам, приоритету, статусу 

*Напоминание*
Создать: установить задачу, текст, время, или время до дедлайна задачи, установить тип напоминания разовае или периодичное(+время через которое нужно повторить) 



**Пользовательский интерфейс**

1. Регистрация/вход
    * вызов метода авторизации при вводе данных
    * при регистрации добвить пользователя и войти

2. Создание списка
    * Нажатие на кнопку "Добавить список"
    * Открывается окно с полями создания списка(Автор=текущий, задач нет).
    * Здесь можно добавить пользователей(это можно сделать и дальше в свойствах)
    * "Отмена"-объект уничтожается, "Добавить" - добавляется в список к текущему пользователю
3. Создание задачи(добавляется к списку)
    * Как и у списка
4. Редактирование списка, задачи
    * Открывается соответствующее окошко, нажатие кнопки "Отмена" - данные не сохряняются, "Добавить"-сохраняются
5. Содание подзадачи
    * Создаётся как обычная задача
6. Удаление задачи, списка
    * Удаление из коллекции у пользователя
    * Удаление из базы данных
    * Удаляются также дочение элементы
7. Добавление напоминаний
    * В папаметрах задачи, нажимаем кнопку "Добавить напоминание"
    * Открывается окно добавления напоминаний
    * Напоминание добавляется к задаче
8. В свойствах списка будет добавление пользователей. Этих пользователей можно потом назначить на выполнение задачи. Создание подзадач доступно испонителям.

## Этапы разработки
1. Базовая версия
    * Написание классов
    * Реализация системы регистрации
    * Реализация системы создания, редактирования, удаления задач
    * Содание напоминаний, планов, комментариев
    * Реализовать приоритет
    * Разобраться с правами доступа
    * Обеспечить совместное выполнение задач
    * Добавить бы календарь
2. Веб-версия
    * Создание веб-интерфейса
    * Связь с написанной библиотекой

## Сроки

1. Базовая версия 17 мая.
2. Веб-версия до экзамена.

## Статус
В соответсвиями с требованиями лабораторной отказался от класса пользователя
Пишется библиотека